---
title: 智人进化录——Day56
date: 2020-05-10 10:54:27
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. Codeql语法+内化
2. 每天准备一张课件的讲稿
这方面完成地非常失败，但抱怨没有用，因此，未来一周内，课件是主要任务。
3. 把两章内容搞定，了解自动化审计内部实现，同时也是写论文。
    1. 翻译
    2. 写论文
4. 英语
    疯狂背单词，每天再安排一个钟的背单词时间。尤其是培训相关的单词，要做好记录。
5. 吃饭克制
down,但效果不理想

### 重要不紧急：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上有点起不来，春困吧，还有昨天失眠的影响。今天争取作息调整过来，不能任由它恶化啊。
2. 10公里马拉松训练+跑后拉伸+12分钟腿部+腹肌（惩罚）+脸颈背训练+练声，还剩5次惩罚（x10波比）
调整期，运动计划必须完成! 今天早点休息！
3. Java开发手册7天训练
    用CodeQL来写Java开发规范审查，这就要求充分理解Java和CodeQL的内容了。
4. DevSecOps课程
5. SRS课程
6. CS索-谢-Red
7. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发

调整期多看看这部分的内容，多完成一些。

### 紧急不重要

### 不紧急不重要
1. 我们与恶的距离
记录、总结自己的思考，但同时不要影响到正常的生活。以课件、毕设、写书为主。
down，调整期变成了追剧期

## 反省
1. 计划表里一条条任务，其实每一个背后都需要大量的时间去学习。所以，要做的事情是，精简任务，提升学习时间。
2. 调整期变成了追剧期，确实有蛮多收获，但也没有满足最开始的初衷。这种深刻的剧，应该找一段时间，一次性追完吧。不过，阅读和感受，确实是扩宽生命的一种方式。
3. 饭量有克制一点，但离理想状态还远。以及，这一类的食物，确实很伤身子，以后尽量不吃。
4. 完成了10公里+拉伸，但其它运动却因为追剧没有完成。追剧就是追剧，哪怕它背后有很深的意义，那也只是追剧。

## 总结
整体打3分吧，一份给206，一分给203，处理的都不错，只是206应该可以提前预期和安排的，这一点反思一下。吃饭花了200元，扣2分。违背初衷，扣1分。如果接下来的5天时间，除了睡觉、看书，不要任何娱乐，那就可以不接受惩罚。尝试进入所谓的心流状态吧。

新增待办：
做二月份总结的时候，给《我们与恶的距离》单独写一篇文章